\subsubsection{الگوی \lr{Recovery Block with Backup Voting}}
\label{ArmoushSWRecoverBlockBackVotSec}
\begin{RTL}
این الگو یک الگوی ترکیبی است که ایده‌های \nameref{ArmoushSWRecoverBlockSec}
را با \nameref{ArmoushSWNVerProgSec} ترکیب می‌کند تا قابلیت
اطمینان را به ویژه در مواقعی که ساخت آزمون پذیرش مؤثر
دشوار است، بهبود بخشد. این الگو از \lr{N} ماژول
نرم‌افزاری مستقل و متنوع و معادل از نظر عملکردی
که از همان مشخصات اولیه توسعه یافته‌اند،
استفاده می‌کند. این الگو به مشکل موارد منفی کاذب در آزمون‌های
پذیرش که در آن خروجی‌های صحیح به اشتباه به عنوان خروجی‌های نادرست
شناسایی می‌شوند، می‌پردازد. در این الگو، نسخه اصلی ابتدا
اجرا می‌شود و سپس یک آزمون پذیرش انجام می‌شود.
اگر نسخه اصلی موفق نشود، خروجی آن در حافظه کش به عنوان
پشتیبان ذخیره می‌شود و نسخه جایگزین بعدی برای انجام عملکرد
مورد نیاز فراخوانی می‌شود. این فرآیند تا زمانی ادامه می‌یابد
که یک نسخه جایگزین آزمون پذیرش را بگذراند. اگر همه نسخه‌های جایگزین
شکست بخورند، خروجی‌های ذخیره شده به عنوان ورودی به یک روش رأی‌گیری
استفاده می‌شوند تا نتیجه معتبری تعیین شود.
این الگو برای توسعه نرم‌افزار برای سیستم‌های بسیار بحرانی از نظر ایمنی مناسب است
که نیاز به نرم‌افزار بسیار قابل اعتماد دارند، ساخت یک آزمون پذیرش
مؤثر دشوار است، تیم‌های مستقل برای توسعه نسخه‌های مختلف در
دسترس هستند و هزینه بالای پیاده‌سازی‌های متعدد قابل تحمل است.
هدف این الگو بهبود قابلیت اطمینان نرم‌افزار و رفع مشکل موارد
منفی کاذب در آزمون‌های پذیرش ضعیف است.
معایب اصلی این الگو مشابه \nameref{ArmoushSWRecoverBlockSec} است،
از جمله پیچیدگی توسعه \lr{N} نسخه‌ مستقل، هزینه‌های بالای توسعه و
وابستگی زیاد به مشخصات اولیه که ممکن است خطاها
را به تمام نسخه‌ها منتقل کند.
\end{RTL}