\subsection{الگوهای معماری}
\begin{RTL}
با توجه به الگوهایی که به عنوان الگوی معماری در ادامه می‌آوریم،
الگوها را به ۶ دسته تقسیم می‌کنیم.
\end{RTL}
\begin{enumerate}
    \item \lr{From Mud to Structure}
    \item \lr{Distributed Systems}
    \item \lr{Interactive Systems}
    \item \lr{Adaptable Systems}
    \item \lr{Safe Channel-based Systems}
    \item \lr{Safe Systems without Channel}
\end{enumerate}
\begin{RTL}
همانطور که در بالا دیده می‌شود، چهار دسته اول تقسیم‌بندی را براساس
\cite{ref6} آورده و دو دسته بعدی را این گزارش معرفی می‌کند.
در ادامه الگوهای گفته‌شده در بخش پیشینه پژوهشی را مورد بررسی
قرار داده و در این دسته‌بندی قرار می‌دهیم. گفتنی است که
تعدادی از الگوهایی که به عنوان الگوی معماری در بخش پیشینه
پژوهشی آورده شده‌اند، با توجه به توضیحاتی که درباره هرکدام می‌دهیم جزو الگوهای
طراحی باید طبقه‌بندی شوند.
\end{RTL}
\subsubsection{\lr{From Mud to Structure}}
\begin{itemize}
\item \nameref{archLayerSec}: % from mud to structure
با توجه به تعریف ارائه‌شده، این الگو با بیان ساختار یک سیستم و نحوه
ارتباط زیربخش‌های آن با هم، در دسته الگوهای معماری قرار می‌گیرد.
لازم به ذکر است که این الگو همان الگوی \lr{Layers} است
که \lr{Buschmann} و غیره \cite{ref6} گفته‌اند.
\item \nameref{arch5LayerSec}: % from mud to structure
این الگو نیز یکی از حالت‌های خاص \nameref{archLayerSec}
است و در همین دسته قرار می‌گیرد.
\item \nameref{archChannelSec}: % from mud to structure
این الگو در \cite{ref4} به عنوان یک الگوی معماری و
در \cite{ref1} به عنوان یک الگوی طراحی معرفی شده‌است.
طبق تعریف، این الگو با استفاده از یک زنجیره از اشیا می‌تواند توابعی را روی
داده، از ابتدا (\lr{Source}) تا انتها (\lr{Sink}) انجام دهد.
این رفتار بسیار شبیه الگوی \lr{Pipes and Filters} در \cite{ref6}
است. در این الگو اگر کانال یک عنصر درشت‌دانه باشد و جزوی از یک زیربخش
قابل تکرار در سیستم باشد، می‌توان این الگو را در دسته الگوهای معماری قرار داد.
\item \nameref{archRecContainSec}: % from mud to structure
این الگو با تعریف یک زیربخش سیستمی به عنوان عنصر اصلی، مي‌گوید که
زیربخش‌ها همگی با صورت تودرتو می‌توانند درون یکدیگر قرار بگیرند و سیستم را
تشکیل دهند. این الگو به دلیل درشت‌دانه بودن ساختار اجزای تشکیل‌دهنده،
در این دسته قرار می‌گیرد.
\item \nameref{archHierContSec}: % from mud to structure
این الگو نیز شباهت زیادی با \nameref{archRecContainSec} داشته
و در این دسته قرار می‌گیرد.
\end{itemize}

\subsubsection{\lr{Distributed Systems}}
\begin{itemize}
\item \nameref{distrSharedMemSec}: % distributed systems
این الگو با به اشتراک‌گذاری یک واحد حافظه بین چندین پردازنده،
امکان استفاده پردازنده‌ها از یک حافظه مشترک را فراهم می‌سازد.
اجزای تشکیل‌دهنده این الگو، پردازنده‌ها و حافظه‌ها هستند که اجزای
درشت‌دانه سیستم‌های نهفته به ‌شمار می‌روند. از این رو این الگو در
دسته الگوهای معماری قرار می‌گیرد.
\item \nameref{distrRemMethodCallSec} % distributed
این الگو با فراهم‌کردن یک پروتکل ارتباطی بین کلاینت و سرور،
در یک ساختار توزیع‌شده اجازه فراخوانی توابع سرور توسط کلاینت را
فراهم می‌سازد. از این رو این الگو در دسته الگوهای معماری قرار می‌گیرد.
% \item \nameref{distrObserverSec}:
\item \nameref{distrDataBusSec}: % distributed
این الگو با ایجاد یک گذرگاه داده، اجازه می‌دهد زیربخش‌های یک
سیستم با استفاده از آن، با یکدیگر ارتباط داشته باشند
و بتوانند روی این گذرگاه، داده‌های مورد نیاز را ارسال
و دریافت کنند. این الگو در سیستم‌های نهفته کاربردهای زیادی دارد
و معمولا بین سخت‌افزارهای مجزا استفاده می‌شود.
این الگو نیز جزو دسته الگوهای معماری است.
% \item \nameref{distrProxySec}
\item \nameref{distrBrokerSec}: % distributed
این الگو کاملا مشابه الگوی \lr{Broker} در \cite{ref6} است
و در دسته الگوهای معماری قرار می‌گیرد.
\end{itemize}

\subsubsection{\lr{Interactive Systems}}
\begin{itemize}
\item \nameref{ZalewskiFramework}:
این الگو با ایجاد یک ساختار معماری با در نظر داشتن رابط کاربری و
ارتباط بخش‌های مختلف سیستم و سیستم‌های مختلف با هم، یک معماری
قابل استفاده برای کاربران ایجاد می‌کند که استفاده از سیستم نهفته را ممکن
می‌سازد. 
\end{itemize}

\subsubsection{\lr{Adaptable Systems}}
\begin{itemize}
\item \nameref{archMicrokernelSec}: % adaptable systems
این الگو نیز همان الگوی \lr{Microkernel} است
که در \cite{ref6} گفته‌شده.
\item \nameref{archVirtMachineSec}: % adaptable systems
این الگو یک سیستم کامل را بر روی یک ماشین مجازی پیاده‌سازی‌کرده و
با هدف تطبیق‌پذیری بالا طراحی شده‌است. این الگو نحوه استقرار یک سیستم
نرم‌افزاری بر روی پلتفرم‌های مختلف را بررسی می‌کند و مشخصا یک الگوی معماری است.
\item \nameref{archCompBasedSec}: % adaptable systems
این الگو به ایجاد یک سیستم نرم‌افزاری مبتنی بر اجزای قابل استفاده مجدد تکیه دارد
و یک الگوی معماری است.
% \item \nameref{archROOMSec}:
\end{itemize}

\subsubsection{\lr{Safe Channel-based Systems}}
\begin{itemize}
\item \nameref{archSafeHomoRedundancySec}: % SafetyCh
این الگو بر پایه الگوی \nameref{archChannelSec} ساخته‌شده
و صرفا برای منظور امنیت، یک کانال اضافی نیز تعریف می‌کند.
\item \nameref{archSafeTripModRedunSec}: % SafetyCh
مشابها در این الگو نیز از کانال به تعداد سه مرتبه استفاده شده‌است.
\item \nameref{archSafeHeteroRedundancySec}: % SafetyCh
این الگو بر پایه الگوی \nameref{archChannelSec} ساخته‌شده
و صرفا برای منظور امنیت، یک کانال اضافی از نوعی دیگر نیز تعریف می‌کند.
\item \nameref{archSafeMonActSec}: % SafetyCh
این الگو نیز با استفاده از کانال‌ها یک ساختار معماری امن ارائه می‌کند.
\item \nameref{archSafeSanityChkSec}: % SafetyCh
این الگو نیز با استفاده از کانال‌ها باعث ایجاد یک ساختار امن می‌شود.
\item \nameref{archSafeWatchDogSec}: % SafetyCh
این الگو نیز با استفاده از کانال‌ها باعث ایجاد یک ساختار امن می‌شود.
\item \nameref{archSafeSafetyExecSec}: % SafetyCh
این الگو نیز با استفاده از کانال‌ها باعث ایجاد یک ساختار امن می‌شود.
\item \nameref{ArmoushHWMOutNSec}: % SafetyCh
این الگو نسخه تعمیم‌یافته
\nameref{archSafeTripModRedunSec} است.
\item \nameref{ArmoushMix3LvlSafeMonSec} % SafetyCh
این الگو با استفاده از تکرار نرم‌افزار به علاوه استفاده از کانال‌ها، امنیت را
فراهم می‌کند.
% \item \nameref{archSafeProtectSingleChSec}: % SafetyCh
% این الگو بر روی \nameref{archChannelSec} ساخته‌شده
% و صرفا تعدادی چک بر روی داده‌ها اضافه‌کرده است.
\end{itemize}

\subsubsection{\lr{Safe Systems without Channel}}
\begin{itemize}
\item \nameref{ArmoushSWNVerProgSec} % Safety no Ch
این الگو با ایجاد تکرار در نرم‌افزار، به امنیت و قابلیت اطمینان کمک می‌کند.
با توجه به این که در این الگو، اجزا در سطح زیرسیستم هستند،
می‌توان این الگو را در دسته الگوهای معماری درنظر گرفت.
\item \nameref{ArmoushSWRecoverBlockSec} % Safety no Ch
مشابه الگوی قبلی با تکرار نرم‌افزار امنیت را فراهم می‌کند.
\item \nameref{ArmoushSWAccVoteSec} % Safety no Ch
مشابه الگوی قبلی با تکرار نرم‌افزار امنیت را فراهم می‌کند.
\item \nameref{ArmoushSWNSelfChkProgSec} % Safety no Ch
مشابه الگوی قبلی با تکرار نرم‌افزار امنیت را فراهم می‌کند.
\item \nameref{ArmoushSWRecoverBlockBackVotSec} % Safety no Ch
مشابه الگوی قبلی با تکرار نرم‌افزار امنیت را فراهم می‌کند.
\end{itemize}